曾信錯中共 民主黨盼團結本土抗23條

【何去何從】雨傘運動失敗後、民主運動一池死水，民主派與本土、港獨陣營似乎存在不能逾越的鴻溝。李永達在回憶錄中對這個局面作檢討和剖白，承認民主黨犯過的錯，或許是之前對中共仍有「一點寄望」，這也是民主黨與新世代政治團體最大分歧。但隨住中共在普選、高度自治不斷違背承諾，強調今後不會再信中共，希望有朝一日本土、獨派能與民主派在互相尊重下，就《基本法》23條立法等大事團結。

民主黨曾為民主派最大政團，但回歸20多年後，民主黨只是整個民主派光譜中的一道綠色。造成今日局面，不能不提2010年民主黨與北京就政改談判，遭其他民主派炮轟。李在回憶錄中仍堅持「超區方案」沒有出賣民主，但他也承認，若中共「一開始就說這超級區議會方案是最終政策方案」，民主黨一定不會談判，所以若說民主黨當時有錯，「就是犯了我們在中英聯合聲明及草擬基本法時候所犯的錯誤，就是對共產黨仍然有一點寄望」，直言經過2010年政改後，他不會再信中共，「任何公開的口頭承諾都不能相信，直至他真正能落實那個承諾為止」。

他指在2000年後成立的新興政團，沒有以往民主黨與中共交手經歷，所以打從一開始就不認為中共可以溝通，埋下民主黨與其他民主派的分歧，但他認為即使是本土、獨派，仍可以有平台與民主派合作，「仍然可以在相互尊重分歧的基礎下，在最大的事件中例如23條立法等等可一起糾集力量反對立法」。

梁家傑：山頭仍很明顯

民主黨主席胡志偉認為，他們在政改一役吸取教訓是「要時刻都警惕住」中共，民主黨必定會拒當政治花瓶，「你（中共）失信於香港人、失信於所有政黨在先，然後就話我哋重新建立信任，所以應該參與閱兵、飲飲食食？咁樣嘅講法係本末倒置！」

公民黨主席梁家傑則覺得，每一代政治人物都有其經歷，故早期的民主派會錯信中共，他不會質疑，「但係如果你話會唔會因為𠵱家大家都冇人再信共產黨，就由今日開始民主派可以大團結，咁我覺得未必喎」，「雖然大家都幾乎有個共識，即係共產黨根本都係呃你、嚇你、靠𠱁、靠呃，但係大家個山頭仍然好明顯」。梁又指民主派或本土、獨派各有山頭，「各自就自己相信嘅、對香港係最能夠有利嘅，點樣保持香港自由人權法治同埋其他制度及價值嘅方法咪去做咯」。
■記者莫劍弦、呂浩然

死開啦
退出政壇係你班仆街唯一選擇

仲以為係03年訓聞，咁就過左16年

選舉近了
你成個黨值三萬蚊咋

繕稿
完

民主黨Dictionary
團結（動詞）：下次選舉再含淚奶我

不了
我團結你缺席

特首參選人曾俊華今日發表政綱，表明將盡力推行《基本法》第23條立法。民主黨主席胡志偉回應稱，政府若有充分諮詢，社會有較大機會就23條達成共識。他又認為23條若以寬鬆方法推行，不令市民覺得出現以言入罪，影響言論自由、新聞自由的話，將不會引起公眾恐慌。

胡志偉今日就23條立法表達立場，稱政府若經充分諮詢有機會達成共識，「如果你能吸納教訓，做好應有的諮詢過程，令整個立法不會令香港市民擔心以言入罪的事情。通過立法過程會做得到的話，我覺得尋找到共識的機會大很多」。

他又指23條立法若寬鬆處理，不致於引起公眾恐慌

又想搞遊街演唱會

民主黨唔派人選就會團結到

選舉近了

宜家重想洗白？
販民同蘋狗日報，仆街啦你

民主黨班old seafood幾時先肯走
新生代幾時先有得上

白鴿黨同中共慘黨未一樣背信棄義，講乜團結啊🤣

新生代割蓆

盼你老母

就算同盟都要非常小心

泛民班友既誠信義氣未心高得過共產黨

你100%付出真心就仆街鳥

根本無誠信可言，同盟=自殺

「你（民主黨）失信於香港人、失信於所有政黨在先，然後就話我哋重新建立信任，所以應該參與閱兵、飲飲食食？咁樣嘅講法係本末倒置！」

FOOL ME TWICE，SHAME ON ME！！！

睇死民主黨到投票時就唔係位

一有事就割𥱊

新生代咪又係林卓廷尹兆堅許智峯嗰堆，佢哋上到位都唔會有咩改變
民主黨一樣都係咁垃圾

切腹吊頸二選一喇

2019區議會選舉
2020立法會選舉

販民根本係冇權嘅共產黨，本質係一撚樣

求原諒

收皮啦民主黨

叫長毛交數簿出嚟先啦屌你
成日話捐錢，人都放出嚟仲未俾返錢人，屌你

My香港戲子党至撚無恥一句信錯就30幾年當無數，好撚野！！！

更仆街係仲好意思講互相尊重講合作，係呀，到尾你咪又係你共主日日鳩吹緊既個隻"多黨合作制"唯我獨尊囉仆街！！！

白鴿最仆街嘅唔係同本土, 獨派打對台
而係想連黃之鋒都整死佢

仲有千古罪人條仆街冚家剷

下次選舉你同本土撞區記得讓路呀，唔好得個講字

收撚皮啦,見區選輸撚到咁勢色唔對先黎示好

本土同販民都搞到誓不兩立咁滯，本土派好難直接威脅到傳統販民
反而黃之鋒眾志呢堆外人都會當佢哋係販民，對白鴿呢類舊販民先係最大威脅

其心可誅

由一開波「對中共有一點寄望」呢點，唔洗講咩誠信咩理念，剩係講智商已經知民主黨唔支持得

販民只會迫你讓路，你唔讓你就係鬼收咗共產黨錢

食撚屎啦民主黨，屌你老母

堅定可信民主黨，關鍵時刻賣香港

點解華人搞政治可以搞到咁柒
民主黨咁on9都可以成為第一大黨
證明英國人冇提升香港人政治智慧

胡志偉呢條仆街真係好撚驚佢

真心勾結中共，依家就叫人要團結
本土派好多人都仲比泛民鬧緊係共諜（仲要冇實質證據），依d又點計？

狼來了

對於坊間盛傳姚、周二人或被剝奪參選資格(俗稱”DQ”)，前立法會議員、前公民黨黨魁梁家傑大律師，昨日於臉書發表評論，稱姚松炎的宣誓詞內容溫和，周庭亦從未發表港獨言論；又認為姚松炎不是梁頌恆，周庭不是游蕙禎；香港特區政權的首長及律政司長「雙鄭」若剝奪姚、周二人的參選資格，即是是完全違反《公民與政治權利國際公約》保障人人無分種族、膚色、性別、語言、宗教、政見等可享不受無理限制的選舉權。梁家傑要求「香港人俾啲反應，唔該！」

游蕙禎：「我唔係人」

被特區當局以司法手段剝奪議席的民選議員游蕙禎轉發梁家傑的言論，諷刺「我唔係人」；同被剝奪議席的民選議員梁頌恆則公開回應梁家傑，質問梁家傑是否想說《公民與政治權利國際公約》是選擇性不保障他？又問「尊貴的梁主席又係咪代表公民黨？」

鍾祖康：「為了一個假選舉而做真太監，是否值得？」

同樣評論姚、周或被DQ時，著名作家鍾祖康則稱，若事件屬實，「從人類最基本的尊嚴來看，泛民是極不應該再派人參選，而任何反擊也不算太激烈。上次DQ是等於被割掉睪丸，今次再被DQ是等於被剪掉陽具，做定百分百的太監了。為了一個假選舉而做真太監，是否值得？」新任大律師公會主席戴啟思則稱，香港普通法下沒有一種情況是市民會喪失公民權利；市民有權參選和投票，若要奪去這些權力，必須指出是根據哪條法例。

根據《公民與政治權利國際公約》第二十五條規定：

凡屬公民……均應有權利及機會：直接或經由自由選擇之代表參與政事；在真正、定期之選舉中投票及被選。選舉權必須普及而平等，選舉應以無記名投票法行之，以保證選民意志之自由表現；以一般平等之條件，服本國公職。

民主黨立法會議員林卓廷在接受《香港01》查詢時，認為韓國瑜與王志民會面屬禮節性拜訪，這些會晤未必反映與對方有緊密的政治聯繫或認同對方的政治主張，「不需要過份解讀」。

泛民班友既誠信義氣真係低到好恐怖

都唔知點處理佢地

泛民真係好撚仆街

食屎啦

青年新政梁頌恆及游蕙禎今日下午再次試圖進入會議室，引起衝突及混亂，令6名保安人員受傷，會議亦因此而休會。民主黨6名議員會見傳媒時，批評梁游及其議員助理罔顧他人安全，強行進入會議室，應檢討和反省為何宣誓風波導致今日局面。
立法會主席梁君彥亦強烈譴責梁游及其助理等十多名人士，暴力衝擊立法會會議的行為，導致6名保安員受傷，其中一名保安員需要留院觀察。
梁君彥表示，閉路電視拍攝到有十多人分別乘坐兩部升降機，到會議舉行的場地樓層，他是在保安員無法處理後，才叫秘書處報警，促請警方嚴肅從速執法。
民主黨6名立法會議員下午會見傳媒，強調無參與護送二人的行動，認為兩人不能宣誓應檢討或反省。
涂謹申對有多名保安員受傷表示慰問和遺憾。他表示，當時兩名青年新政議員和他們的助理，嘗試進入會議室，認為他們的做法導致保安受傷，雖然主席的裁決令人難以接受，但即使行使議員權力，都要顧及自己和他人安全，不認同並批評他們的做法。
林卓廷認為，宣誓風波是兩名青年新政議員一手做成，而之後主席的裁決和建制派行動，令局勢惡化，認為帶領衝擊的兩名青年新政議員對事件責無旁貸，衝擊行為亦是不能接受。
黃碧雲則指出，梁游應檢討和反省為何宣誓風波導致今日局面，批評其議員助理眼見對方喊救命仍繼續推進。

民主黨跟本大量中共內鬼 貪婪被中共收編的政棍 有能力既人一早退黨 /黨內係弱勢 ，淫主黨等慢慢從雷達上消失吧

邊有信錯
建制B制喎

投俾你班木咀關鍵缺席，不了

真共諜屈其他人係共諜

咩叫信錯
一次不忠百次不用

政府出古惑DQ 2萬份香港人公屋輪侯資格

房委尹兆堅扮盲唔出聲

飯民為飯碗啫

但佢地做既野好明顯幫中共

佢個黨入面好多地下紅底或利益至上，冇原則可言
每隔幾年都會有人跳槽去對面民建聯

全黨死清光算

要團都唔係團你啦

含撚派將會全面進場。

曾錯信民主黨

舊年補選都仲用緊屌票
我俾你屌完 仲俾票你？

收皮喇收皮喇

係咪有選舉？

年尾區選呀

食屎屙飯民主黨, 認賊作父賣香港

不了

廢柴 撚樣

喺選民眼中
佢地同奶共冇分別
然後嗌團結？？
我點知你民主派今次係咪又係叫口號
我拜你大哥，連登好多人想知你地有咩解釋
你唔好次次都有正皮先講、有人想知再講
而家當成個連登都好想知，畀埋個機會你都唔講
唔好再用嗰啲「橫掂都死撚梗，不過含多次撚信我地」，照舊咩都唔解釋
出賣左咁多次會對你冇信心架
再拜多你一次啊大哥

就是犯了我們在中英聯合聲明及草擬基本法時候所犯的錯誤，就是對共產黨仍然有一點寄望
沒有以往民主黨與中共交手經歷，所以打從一開始就不認為中共可以溝通

你地咪就係共產黨囉

白鴿黨諗住渣流攤過撚左廿三條然後就陷本土派於不義，老屈佢地唔合作